\section{Vorstellung des Einzelspieler-Prototyps}
Sinn des Spieles ist es, die in dem Labyrinth verteilten \emph{Schatzkisten} einzusammeln und dadurch Punkte zu erhalten. Sind alle \emph{Schatzkisten} eingesammelt, werden wieder neue \emph{Schatzkisten} im Labyrinth verteilt. Der Spieler sieht einen Ausschnitt des Labyrinthes und ist dabei nochmal auf einen sich veränderlichen Sichtkreis beschränkt, zur Verdeutlichung ist der Spielbereich des Browsers über die Ansicht des Gesamtlabyrinthes gelegt (siehe \autoref{fig:View and playersight}).

\begin{figure}[h]
	\centering
	\includegraphics[width=0.8\textwidth]{mapandview}
	\caption{Gesamtlabyrinth, Spielausschnitt und der Sichtbereich des Spielers}
	\label{fig:View and playersight}
\end{figure}

Betritt der Spieler das Spiel, so startet er an einem zufälligen \emph{Startpunkt} (siehe \autoref{tab:items}). 
Gesteuert wird die Spielfigur mit den Pfeiltasten der Tastatur (siehe \autoref{tab:movement}).\\ \\
Mit der Leertaste kann der Spieler einen \emph{Magieball}) in der Blickrichtung der Spielfigur abfeuern. Der Weg des \emph{Magieballs} endet an der ersten Mauer, auf die er trifft (siehe \autoref{tab:items}). Der \emph{Magieball} kann nur in bestimmten Zeitintervallen ausgelöst werden.\\ \\
Über das Labyrinth sind verschiedene Elemente verteilt, mit denen der Spieler interagiert (siehe \autoref{tab:items}).\\ Der \emph{Teleporter} versetzt den Spieler zu einem zufällig ausgewählten anderen \emph{Teleporter}. Der Spieler muss eine kurze Zeit warten bevor er erneut einen \emph{Teleporter} benutzen kann.\\
Eine \emph{Schatzkiste} kann durch Berühren oder Überlaufen eingesammelt werden. Das Einsammeln erhöht die Punktzahl und vergrößert das Sichtfeld des Spielers.\\
Der Prototyp besitzt weder Start noch Ende, das Spiel wird durch den Aufruf von der Webseite mit dem Browser gestartet und endet beim Verlassen der Seite.\\
Ziel des Prototypen sind die spieletypischen Aktionen wie die Behandlung der Spielerbewegung durch den Spieler, die Benutzung der \emph{Teleporter}, die Bewegung von Spielelementen und Interaktion mit anderen Spielelementen wie dem \emph{Magieball} und den \emph{Schatzkisten}.

\begin{table}[h]
	\centering
	\begin{tabular}[t]{l|l}
		\hline
		\textbf{Spielszene} & \textbf{Beschreibung} \\ \hline
		\begin{minipage}{0.3\textwidth}\includegraphics[width=1\textwidth]{move_up} \end{minipage}  &  Pfeiltaste nach oben \\ \hline
		\begin{minipage}{0.3\textwidth}\includegraphics[width=1\textwidth]{move_down} \end{minipage}  & Pfeiltasten nach unten \\ \hline
		\begin{minipage}{0.3\textwidth}\includegraphics[width=1\textwidth]{move_left} \end{minipage} & Pfeiltasten links \\ \hline
		\begin{minipage}{0.3\textwidth}\includegraphics[width=1\textwidth]{move_rigth} \end{minipage} & Pfeiltasten rechts \\ \hline
	\end{tabular}
	\caption{Spielerbewegung}
	\label{tab:movement}
\end{table}


\begin{table}[h]
	\centering
	\begin{tabular}[t]{l|p{10cm}}
		\hline
		\textbf{Spielszene} & \textbf{Beschreibung} \\ \hline
			\begin{minipage}{0.3\textwidth}\includegraphics[width=1\textwidth]{move_spawnpoint} \end{minipage}  &  \emph{Startpunkt}. Der Spieler startet an einem zufälligen Startpunkt \\ \hline
			\begin{minipage}{0.3\textwidth}\includegraphics[width=1\textwidth]{move_teleporter} \end{minipage} & \emph{Teleporter}. Teleportiert einen Spieler zu einem zufälligen Teleporter \\ \hline
			\begin{minipage}{0.2\textwidth}\includegraphics[width=1\textwidth]{item_chest} \end{minipage} & \emph{Schatzkiste}. Wird beim Überlaufen durch einen Spieler eingesammelt. Schatzkisten werden wieder neu verteilt, wenn die letzte eingesammelt wurde. Erhöht die Punktzahl und den Sichtkreis des Spielers \\ \hline
			\begin{minipage}{0.2\textwidth}\includegraphics[width=1\textwidth]{bullet} \end{minipage} & \emph{Magieball}. Wird vom Spieler in Blickrichtung abgefeuert. Verringert Punktzahl und Sichtkreis eines getroffenen Spielers \\ \hline
	\end{tabular}
	\caption{Spieleelmente}
	\label{tab:items}
\end{table}




